# Тестовая задача

## Задание

Визуализировать загадку и ее решения используя: html, css, php, js, msql с сохранением и выводом результатов.
Залить на гит, скинуть ссылку на репозиторий.

Есть загадка: "Крестьянину нужно перевезти через реку волка, козу и капусту. 
Но лодка такова, что в ней может поместиться только крестьянин, а с ним или один волк, или одна коза, или одна капуста. 
Но если оставить волка с козой, то волк съест козу, а если оставить козу с капустой, то коза съест капусту. 
Как перевез свой груз крестьянин?"

## Разбор задания

Есть две локации: берег текущий и берег назначения.
Есть три "пассажира": волк, коза, капуста.
Нужно переместить "пассажиров" с текущего берега на берег назначения.
Нужно учитывать, что некоторые "пассажиры" не совместимы, когда останутся вместе: волк и коза, коза и капуста.
Так же при перевозке можно перемещать только одного "пассажира" или ничего.
Единственное действие - перевозка.

Построение минимального интерфейса основано на представлении списка доступных действий с учетом текущей локации перевозчика.
Пользователь выбирает действие из представленных с учетом понимания задачи.
Кроме того, нужно минимально привязать решение загадки к пользователю.
Допустим, что он вводит уникальное имя и далее пытается решить загадку (нет смысла делать полноценную систему авторизации раз это не заявлено в задании).
Регистрируем пользователя под выбранным ником и привязываем к сессии.
Демонстрируя ему возможные выборы фактически единственного действия с идентификаторами "пассажиров" и "ничего".
Когда все "пассажиры" перемещены на другой берег следует подтверждение в решении загадки.
Если же допущена ошибка с недопустимостью действия (на берегу остаются не совместимые "пассажиры"), то сообщается о провале решения.

## TODO

[✓] Создать окружение для разработки.

[✓] Создать основу php приложения.

[✓] Создать лайоут страницы.

[✓] Создать минимальную регистрацию пользователя.

[✓] Создать механизм решения загадки.

[✓] Создать список последних 10 игроков.

[✓] Облагородить отображение.

[✓] Развернуть на своем сервере.

## Описание по разработке и развертыванию

Локально для разработки поднималось окружение в `docker compose` в виде связки `php-fpm` + `nginx` + `MariaDB`.
Также для правки БД задействована утилита с веб интерфейсом `adminer`.
Версии можно посмотреть в файлах `docker-compose.yaml` и `Dockerfile`.
Настройки БД вынесены в `.env`.
Его нужно создать перед после клонирования копированием из `.env.example` перед первым запуском `docker compose up`.
И мена и пароли доступа к БД на усмотрение пользователя.
Стоит только учесть, что имя хоста БД остается как в `docker-compose.yaml`.
При разрабоке страница доступна по адресу `http://localhost:8080/`, а `adminer` по адресу `http://localhost:8082/`

Если код разворачивается на обычном хостинге, то хост БД нужно изменить на требуемый (обычно '127.0.0.1' или 'localhost').
Так же придется установить `php` `composer` и установить через него зависимости.
Для настроек `nginx` можно воспользоваться файлом `default.conf`.
В качестве публичной папки настраивается `src/public/` репозитория.

Единственная таблица хранения данных создается автоматически.

На фронтенде используется `vue.js` и `css` фреймвок `bootstrap`.

## Долг разработки

Такой есть. 
Например, выделены не все константы.
Есть немного дублирования.
Не переданы нужные константы в JS.
Код бизнес логики загадки можно улучшить для чтения.

